PL/SQL  BASICS

1. pl/sql was developed by?

A. IBM
B. Oracle  
C. Facebook
D. Google

Ans : B
Explanation: Pl/Sql was developed by Oracle Corporation in the early 90's to enhance the capabilities of SQL.

2. Which of the following is true?

A. PL/SQL is a completely portable
B. Pl/Sql is a high-performance transaction-processing language
C. PL/SQL provides a built-in, interpreted and OS independent programming environment
D. All of the above
View Answer

Ans : D
Explanation: All of the above is true about Pl/Sql.

3. Which of the following are Features of PL/SQL?

A. PL/SQL is tightly integrated with SQL
B. Pl/sql offers extensive error checking
C. Pl/Sql offers numerous data types
D. All of the above
View Answer

Ans : D
Explanation: All of the above are Features of PL/SQL.

4. PL/SQL provides high security level.

A. Yes
B. No
C. Can be yes or no
D. Can not say
View Answer

Ans : A
Explanation: Yes, PL/SQL provides high security level

5. Every PL/SQL statement ends with a ?

A. colon
B. questionmark
C. semicolon
D. dollar sign
View Answer

Ans : C
Explanation: Every PL/SQL statement ends with a semicolon (;).

6. PL/SQL blocks can be nested within other PL/SQL blocks using?

A. Begin
B. End
C. Both A and B
D. None of the above
View Answer

Ans : C
Explanation: PL/SQL blocks can be nested within other PL/SQL blocks using BEGIN and END.

7. Which of the following is/are Advantages of PL/SQL?

A. PL/SQL is strongly integrated with SQL
B. PL/SQL allows sending an entire block of statements to the database at one time
C. PL/SQL gives high productivity to programmers as it can query, transform, and update data in a database
D. All of the above
View Answer

Ans : D
Explanation: All of the above are Advantages of PL/SQL

8. The PL/SQL supports?

A. single-line comments
B. multi-line comments
C. single-line and multi-line comments
D. None of the above
View Answer

Ans : C
Explanation: The PL/SQL supports single-line and multi-line comments.

9. PL/SQL provides support for Object-Oriented Programming.

A. TRUE
B. FALSE
C. Can be true or false
D. Can not say
View Answer

Ans : A
Explanation: True, PL/SQL provides support for Object-Oriented Programming.

10. PL/SQL identifiers are?

A. constants
B. variables
C. exceptions
D. All of the above
View Answer

Ans : D
Explanation: PL/SQL identifiers are constants, variables, exceptions, procedures, cursors, and reserved words. 
____________________________________________________________________________________________________________________________________________

PL/SQL - Variables

1. A _______ is nothing but a name given to a storage area that our programs can manipulate

A. object
B. constant
C. variable
D. literals
View Answer

Ans : C
Explanation: A variable is nothing but a name given to a storage area that our programs can manipulate


2. variable names are ?

A. case-sensitive
B. not case-sensitive
C. Both A and B
D. None of the above

Ans : B
Explanation: variable names are not case-sensitive

3. When you provide a size, scale or precision limit with the data type, it is called a?

A. identifier declaration
B. non declaration
C. constrained declaration
D. unconstrained declaration
View Answer

Ans : C
Explanation: When you provide a size, scale or precision limit with the data type, it is called a constrained declaration


4. Constrained declarations require less memory than unconstrained declarations.

A. Yes
B. No
C. Can be yes or no
D. Can not say

Ans : A
Explanation: Yes, Constrained declarations require less memory than unconstrained declarations

5. How many types of variable scope?

A. 1
B. 2
C. 3
D. 4

Ans : B
Explanation: There are two types of variable scope: Local variables and Global variables.

6. Variables declared in an inner block and not accessible to outer blocks known as?

A. Local variables
B. Global variables
C. Nested variable
D. None of the above
View Answer

Ans : A
Explanation: Local variables : Variables declared in an inner block and not accessible to outer blocks.


7. A Variable in PL/SQL should not exceed ________ characters ?

A. 10
B. 20
C. 30
D. 40
View Answer

Ans : C
Explanation: A Variable in PL/SQL should not exceed 30 characters.


8. Which of the following is/are TRUE about PL/SQL Variables?

A. Variables serve as a means for programmers to temporarily store data during code execution.
B. PL/SQL programs benefit from its use.
C. There is nothing special about it other than being the name of a storage area.
D. All of the above
View Answer

Ans : D
Explanation: All of the above are TRUE about PL/SQL Variables


9. PL/SQL Variable needs to be declared in the ?

A. Variable Section
B. Declaration Section
C. Initialization Section
D. Exception Section
View Answer

Ans : B
Explanation: PL/SQL Variable needs to be declared in the Declaration Section.


10. PL/SQL assigns it a default value of NULL.

A. TRUE
B. FALSE
C. Can be true or false
D. Can not say
View Answer

Ans : A
Explanation: True, PL/SQL assigns it a default value of NULL.
____________________________________________________________________________________________________________________________________________

PL/SQL OPERATORS

1. Which of the following operator adds two operands?

A. Subtracts
B. Addition
C. Multiplies
D. Exponentiation
View Answer

Ans : B
Explanation: Addition operator adds two operands


2. ___________ compare two expressions or values and return a Boolean result.

A. Arithmetic operators
B. Comparison operators
C. Relational operators
D. Logical operators
View Answer

Ans : C
Explanation: Relational operators compare two expressions or values and return a Boolean result.


3. Which operator checks if the values of two operands are equal or not, if yes then condition becomes true?

A. not equal
B. greater than
C. less than
D. equal
View Answer

Ans : D
Explanation: Equal (=) : Checks if the values of two operands are equal or not, if yes then condition becomes true.


4. How many results comparison operators can give?

A. 1
B. 2
C. 3
D. 4
View Answer

Ans : C
Explanation: Comparison operators are used for comparing one expression to another. The result is always either TRUE, FALSE or NULL.


5. The ______ operator tests whether a value lies in a specified range

A. LIKE
B. BETWEEN
C. IN
D. NULL
View Answer

Ans : B
Explanation: The BETWEEN operator tests whether a value lies in a specified range. 



6. The LIKE operator compares a character, string, or CLOB value to a pattern and returns TRUE if the value matches the pattern and FALSE if it does not.

A. TRUE
B. FALSE
C. Can be true or false
D. Can not say
View Answer

Ans : A
Explanation: True, The LIKE operator compares a character, string, or CLOB value to a pattern and returns TRUE if the value matches the pattern and FALSE if it does not.


7. Variable A holds 10 and variable B holds 5, then (A = B) is?

A. TRUE
B. Not true
C. Null
D. Error
View Answer

Ans : B
Explanation: (A = B) is not true.


8. Variable A holds true and variable B holds false, then not (A and B) is?

A. TRUE
B. FALSE
C. Null
D. Error
View Answer

Ans : A
Explanation: not (A and B) is true.


9. Which operator has highest precedence?

A. identity
B. negation
C. addition
D. exponentiation
View Answer

Ans : D
Explanation: exponentiation has highest precedence.


10. The IN operator tests set membership. x IN (set) means that x is equal to any member of set.

A. Yes
B. No
C. Can be yes or no
D. Can not say
View Answer

Ans : A
Explanation: Yes, The IN operator tests set membership. x IN (set) means that x is equal to any member of set.
____________________________________________________________________________________________________________________________________________

PL/SQL CONDITIONS

1. The __________ associates a condition with a sequence of statements enclosed by the keywords THEN and END IF.

A. GOTO statement
B. IF statement
C. CASE statement
D. LOOP statement
View Answer

Ans : B
Explanation: The IF statement associates a condition with a sequence of statements enclosed by the keywords THEN and END IF.


2. What is output for the following code?

BEGIN 
   a:= 10; 
   IF( a < 20 ) THEN 
      dbms_output.put_line('a is less than 20 ' ); 
   END IF; 
   dbms_output.put_line('value of a is : ' || a); 
END;
A. Null
B. a is less than 20
C. Error
D. Exception
View Answer

Ans : B
Explanation: a is less than 20 is output for the following code


3. What is output for the following code?

BEGIN
   a := 100;  
   IF( a < 20 ) THEN 
      dbms_output.put_line('a is less than 20 ' ); 
   ELSE 
      dbms_output.put_line('a is not less than 20 ' ); 
   END IF; 
END; 
A. a is less than 20
B. Error
C. a is not less than 20
D. Null
View Answer

Ans : C
Explanation: a is not less than 20 is output for the following code


4. Which of the following is true?

A. It's ELSIF, not ELSEIF.
B. An IF-THEN statement can have zero or one ELSE's and it must come after any ELSIF's.
C. Once an ELSIF succeeds, none of the remaining ELSIF's or ELSE's will be tested.
D. All of the above
View Answer

Ans : D
Explanation: All of the above statement is true.


5. The CASE statement selects one sequence of statements to execute.

A. TRUE
B. FALSE
C. Can be true or false
D. Can not say
View Answer

Ans : A
Explanation: True, the CASE statement selects one sequence of statements to execute.



6. What is output for the following code?

DECLARE 
   grade char(1) := 'A'; 
BEGIN 
   CASE grade 
      when 'A' then dbms_output.put_line('Excellent'); 
      when 'B' then dbms_output.put_line('Very good'); 
      when 'C' then dbms_output.put_line('Well done'); 
      when 'D' then dbms_output.put_line('You passed'); 
      when 'F' then dbms_output.put_line('Better try again'); 
      else dbms_output.put_line('No such grade'); 
   END CASE; 
END; 
A. Excellent
B. Very good
C. Well done
D. You passed
View Answer

Ans : A
Explanation: Excellent is output for the following code


7. CASE statement uses which keyword to work like IF statement?

A. INTO
B. AS
C. WHEN
D. IN
View Answer

Ans : C
Explanation: CASE statement uses WHEN keyword to work like IF statement


8. What are the selectors in case of CASE statement?

A. Variable
B. Function
C. Expression
D. All of the above
View Answer

Ans : D
Explanation: The selectors in case of CASE statement are Variable, Function or Expression.


9. In which Oracle does the PL/SQL Continue Statement is supported?

A. Oracle 8g
B. Oracle 11g
C. Oracle 9g
D. Oracle 10g
View Answer

Ans : B
Explanation: Oracle 11g supports PL/SQL Continue statement.


10. The searched CASE statement has no selector and the WHEN clauses of the statement contain search conditions that give Boolean values.

A. Yes
B. No
C. Can be yes or no
D. Can not say
View Answer

Ans : A
Explanation: Yes, The searched CASE statement has no selector and the WHEN clauses of the statement contain search conditions that give Boolean values.
____________________________________________________________________________________________________________________________________________

PL/SQL LOOPINGS

1. A ______ statement allows us to execute a statement or group of statements multiple times.

A. condition
B. loop
C. array
D. procedure
View Answer

Ans : B
Explanation: A loop statement allows us to execute a statement or group of statements multiple times.


2. Sequence of statements is enclosed between the LOOP and the END LOOP statements.

A. TRUE
B. FALSE
C. Can be true or false
D. Can not say
View Answer

Ans : A
Explanation: True, sequence of statements is enclosed between the LOOP and the END LOOP statements.


3. The label should be enclosed by ?

A. single angle brackets
B. double dollar sign
C. double angle brackets
D. single dollar sign
View Answer

Ans : C
Explanation: The label should be enclosed by double angle brackets.


4. Label appear at the ________ of the LOOP statement.

A. end
B. beginning
C. anywhere
D. Can not say
View Answer

Ans : B
Explanation: Label appear at the beginning of the LOOP statement.


5. A ______ LOOP statement in PL/SQL programming language repeatedly executes a target statement as long as a given condition is true.

A. BASIC
B. FOR
C. Both A and B
D. WHILE
View Answer

Ans : D
Explanation: A WHILE LOOP statement in PL/SQL programming language repeatedly executes a target statement as long as a given condition is true.



6. Does PL/SQL allows using one loop inside another loop.

A. Yes
B. No
C. Can be yes or no
D. Can not say
View Answer

Ans : A
Explanation: Yes, PL/SQL allows using one loop inside another loop.


7. PL/SQL Loops are also known as

A. Iterative Case Statements
B. Iterative Control Statements
C. Indentation Control Statements
D. Indentation Case Statements
View Answer

Ans : B
Explanation: PL/SQL Loops are also known as Iterative Control Statements.


8. What is the syntax of PL/SQL Loop?

A. LOOP END LOOP; Sequence of statements;
B. END LOOP; LOOP Sequence of statements;
C. LOOP Sequence of statements; END LOOP;
D. END LOOP; Sequence of statements; LOOP
View Answer

Ans : C
Explanation: LOOP Sequence of statements; END LOOP;


9. How many types of PL/SQL Loops are there?

A. 1
B. 2
C. 3
D. 4
View Answer

Ans : D
Explanation: There are 4 types of PL/SQL loops.


10. PL/SQL loops can be labeled.

A. Yes
B. No
C. Can be yes or no
D. Can not say
View Answer

Ans : A
Explanation: Yes, PL/SQL loops can be labeled.
____________________________________________________________________________________________________________________________________________

PL/SQL CURSORS

1. A _____ is a pointer to this context area.

A. records
B. cursor
C. packages
D. trigger
View Answer

Ans : B
Explanation: A cursor is a pointer to this context area.


2. PL/SQL controls the context area through a cursor.

A. TRUE
B. FALSE
C. Can be true or false
D. Can not say
View Answer

Ans : A
Explanation: True, PL/SQL controls the context area through a cursor.


3. The set of rows the cursor holds is referred to as the __________.

A. inactive set
B. simple set
C. active set
D. complex set
View Answer

Ans : C
Explanation: The set of rows the cursor holds is referred to as the active set.


4. How many types of cursors?

A. 1
B. 2
C. 3
D. 4
View Answer

Ans : B
Explanation: There are two types of cursors : Implicit cursors and Explicit cursors


5. Programmers cannot control the _______ cursors and the information in it.

A. implicit
B. explicit
C. both a and b
D. Can not say
View Answer

Ans : A
Explanation: Programmers cannot control the implicit cursors and the information in it.



6. Which attribute returns TRUE if an INSERT, UPDATE, or DELETE statement affected one or more rows?

A. %NOTFOUND
B. %ISOPEN
C. %ROWCOUNT
D. %FOUND
View Answer

Ans : D
Explanation: %FOUND : Returns TRUE if an INSERT, UPDATE, or DELETE statement affected one or more rows or a SELECT INTO statement returned one or more rows. Otherwise, it returns FALSE.


7. Which of the following is correct syntax to open the Cursor?

A. SELECT cursor_name
B. INSERT cursor_name
C. UPDATE cursor_name
D. OPEN cursor_name
View Answer

Ans : D
Explanation: OPEN cursor_name is correct syntax to open the Cursor.


8. Oracle creates ___________ when SQL statements are processed.

A. Content Areas
B. Context Areas
C. Context Ids
D. Content Ids
View Answer

Ans : B
Explanation: Oracle creates context areas when SQL statements are processed.


9. The Implicit cursors are created in order to process the ____ statements.

A. DDL
B. DCL
C. DML
D. TCL
View Answer

Ans : C
Explanation: The implicit cursors are created in order to process the DML statements such as INSERT, DELETE, UPDATE, etc.


10. Explicit cursors are programmer-defined cursors for gaining more control over the context area.

A. Yes
B. No
C. Can be yes or no
D. Can not say
View Answer

Ans : A
Explanation: Yes, Explicit cursors are programmer-defined cursors for gaining more control over the context area.
____________________________________________________________________________________________________________________________________________

PL/SQL - Exception

1. PL/SQL supports programmers to catch such conditions using ________ block in the program

A. Try
B. Throw
C. Catch
D. Exception
View Answer

Ans : D
Explanation: PL/SQL supports programmers to catch such conditions using EXCEPTION block in the program


2. How many types of exceptions?

A. 1
B. 2
C. 3
D. 4
View Answer

Ans : B
Explanation: There are two types of exceptions : System-defined exceptions and User-defined exceptions


3. An exception is an error condition during a program execution.

A. TRUE
B. FALSE
C. Can be true or false
D. Can not say
View Answer

Ans : A
Explanation: True, An exception is an error condition during a program execution.


4. Which attribute is used to raise exception?

A. Open
B. Select
C. Raise
D. Try
View Answer

Ans : C
Explanation: RAISE exception_name;


5. A _____ exception must be declared and then raised explicitly.

A. system-defined
B. user-defined
C. both a and b
D. None of the above
View Answer

Ans : B
Explanation: A user-defined exception must be declared and then raised explicitly.



6. What is the Oracle Error Code for ACCESS_INTO_NULL?

A. 6592
B. 6531
C. 1722
D. 6530
View Answer

Ans : D
Explanation: Oracle Error : 06530


7. Which of the following is TRUE about User-defined exceptions?

A. Users can explicitly raise an exception by using a RAISE statement
B. RAISE_APPLICATION_ERROR can be used to raise a user-defined exception explicitly
C. both a and b
D. None of the above
View Answer

Ans : C
Explanation: Users can explicitly raise an exception by using a RAISE statement or DBMS_STANDARD.RAISE_APPLICATION_ERROR can be used to raise a user-defined exception explicitly.


8. What is the syntax of User-defined exceptions?

A. DECLARE my-exception EXCEPTION;
B. DECLARE EXCEPTION;
C. DECLARE my-exception;
D. EXCEPTION;
View Answer

Ans : A
Explanation: DECLARE my-exception EXCEPTION is the syntax of user-defined exceptions.


9. Which of the following clause does not comes in the syntax while raising an exception?

A. DECLARE
B. WHEN
C. CLOSE
D. END
View Answer

Ans : C
Explanation: CLOSE clause doesn't come in the syntax while raising an exception.


10. Exceptions are raised by the database server automatically whenever there is any internal database error.

A. Yes
B. No
C. Can be yes or no
D. Can not say
View Answer

Ans : A
Explanation: Yes, Exceptions are raised by the database server automatically whenever there is any internal database error.
____________________________________________________________________________________________________________________________________________


